[第三輪紓解民困措施] 當中包括寬免康文署等場地商戶租金，商業車輛燃料補貼，以及寬免商業船隻檢驗費等

財政司司長陳茂波宣布第三輪紓解民困措施，當中包括寬免康文署等場地商戶租金，商業車輛燃料補貼，以及寬免商業船隻檢驗費等，涉及金額為20億元，若需要額外資源，會盡快向立法會申請。

他指出政府這輪措施涉20億元，而前兩輪的措施涉191億元，加上財政預算案中涉400多億元的措施，估計可以提振經濟2％。

冀立法會可盡早通過

他指出經過推出三輪紓困措施後，預料政府在現財政年度出現財赤機會增加，惟強調政府仍有雄厚財政實力。在談及經濟情況時，則再次重申第三季有機會出現技術性衰退。

他又指出在出席國際會議時，外界向其表示對香港情況感到憂慮，希望社會可以早日回復秩序。他表示政府推出支援措施，動態評估經濟下行影響，看看哪些行業有困難，針對性提供支持。他又指，立法會議員也知道本港經濟面對相當大困境，呼籲他們盡快審議，讓措施盡快出台，讓較多市民受惠。他強調有須要會盡快推出措施，事情變得好快，經濟波幅反應好大，必須動態去回應

他表示在施政報告，政府已表示對市民關注的土地及房屋等問題作出回應，希望可以早日回復穩定。

乜原來有過2輪咩?

戇鳩，無一樣係利民
Btw 港共政府好正常